[學佛][阿彌陀佛] 再天大的本事都要學謙虛，為什麼？

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽

過幸福美滿的人生
學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

【 再天大的本事都要學謙虛，為什麼⁉️】

《淨空法師慈悲開示🙏》

做人學謙虛，學得會尊重別人，你一定會成功，「敬人者人恆敬之」。

就怕我慢，就怕自大，一認為自己很了不起，完了，這人前途沒有了。再天大的本事都要學謙虛，為什麼？

眾生跟佛是一體的，是平等的，沒有大小的。沒有大小，你要搞個大小，你就錯了。

平等，平等就是教你謙虛，就是教你尊重別人，這就真平等。平等表現出來不是自大。每一尊佛陀、每一尊菩薩都是謙虛。

謙虛我常講，方東美先生所說的，「學佛是人生最高的享受」，最高享受得到了沒有？

我得到了，所以我相信。最高的享受是什麼？

自卑而尊人，最高的享受。把別人抬起來，讚歎別人，自己降下去，最快樂，最高的享受。

佛尊重別人，阿彌陀佛讚歎一切諸佛如來，沒有一個不讚歎的。決定沒有自大、自讚毀他的人會得到平安、會得到快樂，沒有。

謙卑的人，包括基督教《聖經》都講謙卑。

一個人能做到一生當中沒有怨恨一個人，你的功夫就差不多了；還有冤家、還有對頭，還有我討厭的，還有我不高興的，那你的距離還很遠。

學佛從哪裡學起？

從放下學起；放下什麼？放下你的傲慢，放下你的種種不良的習氣，從這裡下手，功夫才能得力。

要學自卑、學謙虛、學尊重別人，這裡面會得到真正的快樂，得到真正的法喜。

📝恭錄自 淨修法要—（第二集）2017/12/3

🙏祈願師父上淨下空老法師。法體安康。正法久住。度生無量。南無阿彌陀佛！

🙇隨喜功德分享此文。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

阿彌陀佛

又是幸福美滿的一天感恩

巴打可以開喺其他台
開喺吹水台會沉底得好快

噢 好的